## Вопрос 1
Объяснить своими словами разницу между объявлением переменных через var, let и const.

**Ответ:**
Переменная var может быть объявлена на весь код из-за чего её сложнее контролировать. В отличие от var у переменной let есть область видимости - блок, за пределами которого она не может повлиять на код в целом. Переменная const, которая по области видимости работает так же как и let, даёт возможность создавать переменные, значения которых нельзя перезаписать. И это тоже помогает улучшить работоспособность кода, потому что может случиться так, что одна перезаписанная переменная может нарушить выполнение целого участка кода.


## Вопрос 2
Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

**Ответ:**
Объявлять переменную var считается плохим тоном потому что она может быть объявлена на весь скрипт и велики шансы, что кто-то ещё из команды разработчиков может объявить эту переменную с таким же именем, но с другими данными, что приведёт к ошибкам в коде.
А при появлении ошибки, не всегда сразу можно точно сказать, что стало причиной ошибки.